@inproceedings{Prost-Coletta-Lecoutre:TALN:2016,
    author = "Prost,Jean-Philippe and Coletta,R\'{e}mi and Lecoutre,Christophe",
    title = "Compilation de grammaire de propri\'{e}t\'{e}s pour l'analyse syntaxique par optimisation de contraintes",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "396-402",
    note = "Compilation of a Property Grammar for Syntactic Parsing through Constraint Optimisation",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente un processus de compilation d'une grammaire de propri\'{e}t\'{e}s en une contrainte en extension. Le processus s'ins\`{e}re dans le cadre d'un analyseur syntaxique robuste par r\'{e}solution d'un probl\`{e}me d'optimisation de contraintes. La grammaire compil\'{e}e est une \'{e}num\'{e}ration de tous les constituants imm\'{e}diats uniques de l'espace de recherche. L'int\'{e}r\^{e}t de ce travail encore pr\'{e}liminaire tient principalement dans l'exploration d'une mod\'{e}lisation computationnelle de la langue \`{a} base de Syntaxe par Mod\`{e}les (MTS, Model-Theoretic Syntax), qui int\`{e}gre la repr\'{e}sentation indiff\'{e}renci\'{e}e des \'{e}nonc\'{e}s canoniques et non-canoniques. L'objectif plus particulier du travail pr\'{e}sent\'{e} ici est d'explorer la possibilit\'{e} de construire l'ensemble des structures candidat-mod\`{e}les \`{a} partir de l'ensemble des structures syntagmatiques observ\'{e}es sur corpus. Cet article discute notamment le potentiel en mati\`{e}re d'int\'{e}gration de pr\'{e}dictions probabilistes dans un raisonnement exact pour contribuer \`{a} la discrimination entre analyses grammaticales et agrammaticales.",
    keywords = "syntaxe par mod\`{e}les, jugement de grammaticalit\'{e}, ing\'{e}nierie de grammaire.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/79.pdf"
}
